<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../../../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<section id="dialogs.preferences">
  <title>Preferências gerais</title>

  <para>Este diálogo está acessível seleccionando <menuchoice> <guimenuitem>Opções</guimenuitem> <guimenuitem>Preferências...</guimenuitem> </menuchoice></para>

  <para>Permite a definição de parâmetros para todos os projectos de tradução.</para>

  <section>
    <title>Geral</title>

    <variablelist id="dialogs.preferences.general.usetabtoadvance">
      <varlistentry>
        <term>Usar TAB para avançar</term>

        <listitem>
          <para>Define a chave de validação do segmento para Tab em vez da tecla Enter pré-definida. Esta opção é útil para alguns sistemas de introdução de caracteres chineses, japoneses ou coreanos.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Confirmar sempre a saída</term>

        <listitem>
          <para>O programa procurará confirmação antes de encerrar.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section>
    <title>Tradução automática</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Obter automaticamente traduções</term>

        <listitem>
          <para>Por razões de confidencialidade, pode querer não enviar todos os segmentos para o motor de tradução automática. Se desmarcar esta opção, as traduções automáticas só serão procuradas quando premir <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>M</keycap> </keycombo> (<keycombo> <keycap>Cmd</keycap> <keycap>M</keycap> </keycombo> em OS X) no segmento actual. Deve então premir <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>M</keycap> </keycombo> novamente para inserir a sugestão.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Só segmentos não traduzidos</term>

        <listitem>
          <para>Marque esta caixa para enviar apenas segmentos não traduzidos para os serviços de tradução automática.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Seleccione um fornecedor da lista e, se necessário, clique em <guibutton>Configurar</guibutton> para inserir os dados de identificação fornecidos pelo fornecedor.</para>

    <para>Os procedimentos para configurar o acesso aos serviços do Microsoft Translator e do Google Translate são descritos <ulink url="https://sourceforge.net/p/omegat/wiki/Configuring Machine Translation Services">aqui</ulink>.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Glossário</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Mostrar descrição contextual para glossários TBX</term>

        <listitem>
          <para>Desmarcar esta opção se a descrição contextual mostrada para cada entrada do glossário for desnecessária ou demasiado longa.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Usar termos que aparecem separadamente no texto-fonte</term>

        <listitem>
          <para>Quando esta opção está marcada, o glossário mostra pares ou grupos de palavras (expressões) mesmo que as palavras dentro delas apareçam separadamente no texto fonte.</para>

          <para>Desmarque esta opção se o glossário apresentar demasiados falsos positivos.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Utilizar lematização para entradas do glossário</term>

        <listitem>
          <para>Seleccione esta opção se quiser que o glossário exiba palavras que tenham a mesma raiz.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Substituir correspondências do glossário ao inserir o texto-fonte</term>

        <listitem>
          <para>Se tanto esta opção como a opção <link linkend="dialogs.preferences.editor.insertthesourcetext"><guilabel>Inserir o texto-fonte</guilabel></link> estiverem marcadas, todas as palavras com uma entrada de glossário correspondente serão traduzidas automaticamente quando o texto-fonte for inserido.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Ignorar êxitos com casos muito diferentes (e.g., FOO vs foo)</term>

        <listitem>
          <para>Se esta opção estiver marcada, o glossário mostrará apenas uma entrada, mesmo que a mesma palavra exista em várias formas (por exemplo, com e sem maiúsculas) no glossário.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <section>
      <title>Terminologia TaaS</title>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Obter a chave da API</term>

          <listitem>
            <para>Clique neste botão para aceder ao sítio do projecto <ulink url="https://term.tilde.com/taas">TaaS</ulink> e criar uma conta de utilizador.</para>

            <para>Pode então criar uma chave de acesso na página <ulink url="https://term.tilde.com/account/keys/create?system=omegaT">https://term.tilde.com/account/keys/create?system=omegaT</ulink>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Armazenar só para esta sessão</term>

          <listitem>
            <para>Se esta opção estiver marcada, o OmegaT não se lembrará da chave de acesso entre sessões.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Procurar colecções do TaaS...</term>

          <listitem>
            <para>Este botão permite-lhe navegar e transferir as colecções que existam para os idiomas fonte e alvo do projecto. As colecções privadas são mostradas a negrito. As colecções são transferidas como glossários TBX e armazenadas na pasta do glossário actual.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Seleccionar domínio de pesquisa terminológica TaaS...</term>

          <listitem>
            <para>Se necessário, pode seleccionar um domínio específico para limitar o volume de dados enviados e recebidos.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </section>
  </section>

  <section id="dialogs.preferences.dictionary">
    <title>Dicionário</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Pesquisa automática de texto de segmento no dicionário</term>

        <listitem>
          <para>Desmarque esta opção para desactivar a pesquisa automática - se os dicionários forem demasiado longos, por exemplo.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Utilizar a correspondência aproximada para entradas de dicionário</term>

        <listitem>
          <para>Seleccione esta opção se quiser que os dicionários mostrem palavras que tenham a mesma raiz.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section>
    <title>Aparência</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Restaurar a janela principal</term>

        <listitem>
          <para>Restaura os componentes da janela principal do OmegaT para o seu estado padrão. Utilize esta funcionalidade quando tiver desbloqueado, movido ou ocultado um ou mais componentes e não conseguir restaurar a disposição desejada. Também pode ser utilizado quando os painéis não aparecem como esperado após uma actualização do OmegaT.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <section>
      <title>Letra</title>

      <para>Mostra o diálogo para modificar a letra do texto. Os utilizadores de computadores antigos que sentem que o redimensionamento da janela é muito lento, podem tentar mudar a fonte. Ver definições de letras em Várias</para>
    </section>

    <section>
      <title>Cores</title>

      <para>Esta página permite-lhe escolher cores diferentes para cada parte do ambiente do utilizador.</para>

      <para>Os temas pré-definidos podem ser definidos utilizando scripts. Um script integrado com o OmegaT chamado Switch Colour Themes fornece um tema padrão &quot;Dark&quot;.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="dialogs.preferences.filefilters">
    <title>Filtros de ficheiro</title>

    <para>Este diálogo lista os filtros de ficheiros disponíveis. Os filtros utilizados pelo projecto actual são apresentados em negrito. Se preferir não utilizar o OmegaT para traduzir ficheiros de um determinado tipo, pode desligar o filtro correspondente desmarcando a caixa ao lado do seu nome. A OmegaT omitirá então os ficheiros correspondentes ao carregar projectos, e copiá-los-á sem modificação para a pasta de destino ao criar documentos-alvo. Quando desejar utilizar o filtro de novo, basta marcar a respectiva caixa. Clique em <emphasis role="bold">Pré-definições</emphasis> para repor os filtros de ficheiro nas pré-definições. Para editar os ficheiros e codificações em que se utiliza um filtro, seleccione o filtro na lista e clique em <emphasis role="bold">Editar</emphasis>.</para>

    <para>O diálogo permite activar ou desactivar as seguintes opções:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>remover as etiquetas iniciais e finais: desmarque esta opção para mostrar todas as etiquetas, incluindo as iniciais e finais do segmento; Aviso: nos formatos Microsoft Open XML (docx, xlsx, etc.), se todas as etiquetas forem mostradas, NÃO coloque qualquer texto antes da primeira etiqueta - é uma etiqueta técnica que deve sempre iniciar o segmento.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>remover espaços iniciais e finais em projectos não segmentados; por defeito, o OmegaT remove-os; Em projectos não segmentados, é possível mantê-los, desmarcando esta opção;</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Preservar espaços para todas as etiquetas: marque esta opção se os documentos-fonte contêm espaços significativos utilizados para controlar a disposição e que não devem ser ignorados;</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>ignorar o contexto do ficheiro ao identificar segmentos com traduções alternativas: por defeito, OmegaT utiliza o nome do ficheiro-fonte como parte da identificação de uma tradução alternativa; Se a opção estiver marcada, o nome do ficheiro-fonte não será utilizado e traduções alternativas terão efeito em qualquer ficheiro desde que o outro contexto (segmentos anteriores/seguintes ou algum tipo de identificador de segmento, dependendo do formato do ficheiro) corresponda.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <section id="filters.options">
      <title>Opções de filtro</title>

      <para>Vários filtros (ficheiros de texto, ficheiros XHTML, ficheiros HTML e XHTML, ficheiros OpenDocument e ficheiros Microsoft Open XML) têm uma ou mais opções específicas. Para modificar as opções, seleccione o filtro na lista e clique em <emphasis role="bold">Opções</emphasis>. As opções disponíveis são as seguintes:</para>

      <para><emphasis role="bold">Ficheiros de texto</emphasis></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Segmentação de parágrafos em quebras de linha, linhas vazias ou nunca:</emphasis></para>

          <para>se as regras de segmentação de frases estiverem activas, o texto será ainda mais segmentado de acordo com a opção aqui seleccionada.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para><emphasis role="bold">Ficheiros PO</emphasis></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Permitir traduções em branco no ficheiro-alvo</emphasis>:</para>

          <para>Se marcada, quando um segmento num ficheiro PO (que pode ser um parágrafo inteiro) não for traduzido, a tradução estará vazia no ficheiro-alvo. Tecnicamente falando, o segmento <code>msgstr</code> no ficheiro-alvo do PO, se criado, será deixado vazio. Como este é o comportamento padrão para ficheiros PO, está marcado por pré-definição. Se a opção estiver desligada, o texto-fonte será copiado para o segmento-alvo.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Saltar cabeçalho PO</emphasis></para>

          <para>O cabeçalho do PO será saltado e deixado inalterado se esta opção estiver marcada.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Substituir automaticamente &quot;nplurals=INTEGER; plural=EXPRESSION;&quot; no cabeçalho</emphasis></para>

          <para><emphasis>Esta opção permite que o OmegaT substitua a especificação no cabeçalho do ficheiro PO e utilize a predefinição para o idioma-alvo seleccionado.</emphasis></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para><emphasis role="bold">Ficheiros XHTML</emphasis></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Traduzir os seguintes atributos</emphasis>: os atributos seleccionados aparecerão como segmentos na janela do editor.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Iniciar um novo parágrafo em</emphasis>: a  etiqueta HTML &lt;br&gt; constituirá uma quebra de parágrafo para fins de segmentação.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Saltar texto correspondente à expressão regular</emphasis>: qualquer texto correspondente à expressão regular é saltado. É mostrado a vermelho no avaliador de etiquetas. O texto nos segmentos-fonte que correspondem é mostrado em itálico.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Não traduzir o atributo de conteúdo das meta-etiquetas ...:</emphasis> As meta-etiquetas na caixa não serão traduzidas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Não traduzir o conteúdo das etiquetas com os seguintes pares chave-valor (separar com vírgulas)</emphasis>: se uma etiqueta corresponder à lista de pares chave-valor, o seu conteúdo será ignorado.</para>

          <para>É por vezes útil poder tornar certas etiquetas intraduzíveis com base nos valores dos seus atributos. Por exemplo, <literal>&lt;div class=&quot;hide&quot;&gt; &lt;span translate=&quot;no&quot;&gt;</literal>. É possível definir pares chave-valor para as etiquetas a deixar sem tradução. Para o exemplo acima, o campo conteria: <literal>class=hide, translate=no </literal>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para><emphasis role="bold">Ficheiros Microsoft Office Open XML</emphasis></para>

      <para>Pode seleccionar que elementos devem ser traduzidos. Eles aparecerão como segmentos separados na tradução.</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Word:</emphasis> texto de instrução não visível, comentários, notas de rodapé, notas finais, rodapés</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Excel: </emphasis>comentários, nomes das folhas</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Power Point</emphasis>: comentários de diapositivos, diapositivos-mestre, esquemas de diapositivos</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Global:</emphasis> gráficos, diagramas, desenhos, WordArt</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Outras opções:</emphasis></para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><emphasis>Etiquetas agregadas</emphasis>: se marcada, as etiquetas sem texto traduzível entre elas serão agregadas numa única etiqueta.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis>Preservar espaços para todas as etiquetas</emphasis>: se verificado, &quot;espaço branco&quot; (isto é, espaços e novas linhas) será preservado, mesmo que esta opção não esteja definida no documento.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para><emphasis role="bold">Ficheiros HTML e XHTML</emphasis></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Adicionar ou reescrever a declaração de codificação em ficheiros HTML e XHTML</emphasis>: os ficheiros-alvo precisam frequentemente de ter um conjunto de caracteres de codificação diferente daquele do ficheiro-fonte (quer esteja explicitamente definido ou implícito).. Usando esta opção, o tradutor pode especificar se os ficheiros de destino devem ter a declaração de codificação incluída. Por exemplo, se o filtro de ficheiros especificar UTF8 como o esquema de codificação para os ficheiros-alvo, a selecção Sempre garantirá que esta informação seja incluída nos ficheiros traduzidos.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Traduzir os seguintes atributos</emphasis>: os atributos seleccionados aparecerão como segmentos na janela do editor.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Iniciar um novo parágrafo em</emphasis>: a  etiqueta HTML &lt;br&gt; constituirá uma quebra de parágrafo para fins de segmentação.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Saltar texto correspondente à expressão regular</emphasis>: qualquer texto correspondente à expressão regular é saltado. É mostrado a vermelho no avaliador de etiquetas. O texto nos segmentos-fonte que correspondem é mostrado em itálico.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Não traduzir o atributo de conteúdo das meta-etiquetas ...:</emphasis> As meta-etiquetas na caixa não serão traduzidas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis>Não traduzir o conteúdo das etiquetas com os seguintes pares chave-valor (separar com vírgulas)</emphasis>: se uma etiqueta corresponder à lista de pares chave-valor, o seu conteúdo será ignorado.</para>

          <para>É por vezes útil poder tornar certas etiquetas intraduzíveis com base nos valores dos seus atributos. Por exemplo, <literal>&lt;div class=&quot;hide&quot;&gt; &lt;span translate=&quot;no&quot;&gt;</literal>. É possível definir pares chave-valor para as etiquetas a deixar sem tradução. Para o exemplo acima, o campo conteria: <literal>class=hide, translate=no </literal>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis>Comprimir espaço em branco no documento traduzido</emphasis>: múltiplos espaços contínuos em branco serão convertidos num único espaço em branco no documento traduzido.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis>Remover comentários HTML no documento traduzido</emphasis>: as partes comentadas (entre &lt;!-- e --&gt;) não serão copiadas para o documento traduzido.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para><emphasis role="bold">Ficheiros Open Document Format (ODF)</emphasis></para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Pode seleccionar qual dos seguintes itens deve ser traduzido:</para>

          <para>entradas de índice, marcadores, referências de marcadores, notas, comentários, notas de apresentação, ligações (URL), nomes de folhas</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="edit.filter.dialog">
      <title>Diálogo Editar filtro</title>

      <para>Este diálogo permite especificar os padrões de nome de ficheiro-fonte para ficheiros a processar pelo filtro, personalizar os nomes dos ficheiros traduzidos e seleccionar que codificações devem ser utilizadas para carregar o ficheiro-fonte e gravar a tradução. Para modificar um padrão de filtro de ficheiros, modifique os campos directamente ou clique em <emphasis role="bold">Editar</emphasis>. Para adicionar um novo padrão de filtro de ficheiros, clique em <emphasis role="bold">Adicionar</emphasis>. O mesmo diálogo é utilizado para adicionar um padrão ou para editar um determinado padrão. O diálogo inclui um editor especial de nomes de ficheiros-alvo, que pode utilizar para personalizar os nomes dos ficheiros de saída.</para>

      <section id="source.filetype.and.filename.pattern">
        <title>Tipo de ficheiro-fonte, padrão de nome de ficheiro</title>

        <para>Quando o OmegaT encontra um ficheiro na sua pasta de origem, tenta seleccionar o filtro com base na extensão do ficheiro. Mais precisamente, o OmegaT tenta fazer corresponder os padrões de nome de ficheiro de cada filtro com o nome do ficheiro. Por exemplo, o padrão <literal>*.xhtml </literal>corresponde a qualquer ficheiro com a extensão <literal>.xhtml</literal>. Se for encontrado o filtro apropriado, o ficheiro é-lhe atribuído para processamento. Por exemplo, por defeito, o filtro XHTML é utilizado para processar ficheiros com a extensão .xhtml. Pode alterar ou adicionar padrões de nomes de ficheiro para ficheiros a serem tratados por cada filtro de ficheiro. Os padrões de nomes de ficheiro-fonte utilizam caracteres universais semelhantes aos utilizados em <emphasis role="bold">Procuras </emphasis>. O carácter &quot;*&quot; corresponde a zero ou mais caracteres. O carácter &quot;?&quot; corresponde exactamente a um carácter. Todos os outros caracteres representam-se a si próprios. Por exemplo, se desejar que o filtro de texto trate ficheiros readme (<literal>readme, read.me</literal>, e <literal>readme.txt</literal>) deverá utilizar o padrão <literal>read*</literal>.</para>
      </section>

      <section id="source.and.target.files.encoding">
        <title>Codificação de ficheiros fonte e alvo</title>

        <para>Apenas um número limitado de formatos de ficheiro especifica uma codificação obrigatória. Os formatos de ficheiro que não especifiquem a sua codificação, utilizarão a codificação que tiver configurado para a extensão que corresponda ao seu nome. Por exemplo, por pré-definição, os ficheiros  <literal>.txt</literal> serão carregados utilizando a codificação pré-definida do seu sistema operativo. É possível alterar a codificação da fonte para cada padrão de nome de ficheiro de fonte diferente. Os ficheiros-alvo também podem ser escritos em qualquer codificação. Por pré-definição, a codificação do ficheiro-alvo é a mesma que a codificação do ficheiro-fonte. Os campos de codificação de fonte e alvo utilizam menus pendentes contendo todas as codificações suportadas. &lt;auto&gt; deixa a escolha da codificação ao <application>OmegaT</application>. É assim que funciona:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>O OmegaT identifica a codificação do ficheiro-fonte utilizando a sua declaração de codificação, se presente (ficheiros HTML, ficheiros baseados em XML).</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>O OmegaT é instruído para utilizar uma codificação obrigatória para certos formatos de ficheiro (Java properties etc).</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>O OmegaT utiliza a codificação predefinida do sistema operativo para ficheiros de texto.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>

      <section id="target.name">
        <title>Nomes dos ficheiros traduzidos</title>

        <para>Por vezes, pode desejar renomear os ficheiros que traduz automaticamente, por exemplo, acrescentando um código linguístico após o nome do ficheiro. O padrão do nome do ficheiro-alvo usa uma sintaxe especial, por isso, se quiser editar este campo, deve clicar em <emphasis role="bold">Editar...</emphasis> e usar o diálogo Editar padrão. Se quiser voltar à pré-definição do filtro, clique em <emphasis role="bold">Repor pré-definições</emphasis>. Também pode modificar o nome directamente no campo padrão do nome do ficheiro-alvo do diálogo dos filtros de ficheiros. O diálogo Editar padrão oferece, entre outras, as seguintes opções:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>A pré-definição é <literal>${filename}</literal>– nome completo do ficheiro-fonte com extensão: neste caso o nome do ficheiro-alvo é o mesmo que o do ficheiro-fonte.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><literal>${nameOnly}</literal>– permite a inserção apenas do nome do ficheiro-fonte sem a extensão.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${extension} </literal>- a extensão do ficheiro original</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><literal>${targetLocale}</literal>– código do idioma-alvo (em forma de &quot;xx_YY&quot;).</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><literal>${targetLanguage}</literal>– o idioma-alvo e o código do país juntos (em forma de &quot;XX-YYY&quot;).</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><literal>${targetLanguageCode}</literal> – o idioma-alvo - só &quot;XX&quot;</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><literal>${targetCountryCode}</literal>– o país-alvo - só &quot;YY&quot;</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${timestamp-????}</literal> – data e hora do sistema na geração, em vários padrões</para>

            <para>Veja <ulink url="http://docs.oracle.com/javase/1.4.2/docs/api/java/text/SimpleDateFormat.html">a documentação da Oracle</ulink> para exemplos de padrões &quot;SimpleDateFormat&quot;</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${system-os-name}</literal> - sistema operativo do computador utilizado</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${system-user-name}</literal> - nome do utilizador do sistema</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${system-host-name}</literal> - nome do anfitrião do sistema</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${file-source-encoding}</literal> - codificação do ficheiro-fonte</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${file-target-encoding}</literal> - codificação do ficheiro-alvo</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${targetLocaleLCID}</literal> - Idioma-alvo em formato Microsoft</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Estão disponíveis variantes adicionais para as variáveis ${nameOnly} e ${Extension}. No caso do nome do ficheiro ter nome ambivalente, pode-se aplicar variáveis do formulário <literal>${name only</literal><emphasis>-número de extensão</emphasis>} e <literal>${extension</literal>-<emphasis>número de extensão} </emphasis>. Se, por exemplo, o ficheiro original for chamado Document.xx.docx, as seguintes variáveis darão os seguintes resultados:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><literal>${nameOnly-0}</literal> Document</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${nameOnly-1}</literal> Document.xx</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${nameOnly-2}</literal> Document.xx.docx</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${extension-0}</literal> docx</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${extension-1}</literal> xx.docx</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><literal>${extension-2}</literal> Document.xx.docx</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>
    </section>
  </section>

  <section id="dialogs.preferences.segmentationsetup">
    <title>Configuração da segmentação</title>

    <para>As ferramentas de memória de tradução funcionam com unidades de texto chamadas segmentos. O <application>OmegaT</application> tem duas formas de segmentar um texto: por parágrafo ou por segmentação de frases (também referida como &quot;segmentação baseada em regras&quot;). Para seleccionar o tipo de segmentação, seleccione <menuchoice> <guimenu>Projecto</guimenu> <guimenuitem>Propriedades...</guimenuitem> </menuchoice> no menu principal e marque ou desmarque a caixa fornecida. A segmentação de parágrafos é vantajosa em certos casos, tais como traduções altamente criativas ou estilísticas em que o tradutor pode querer alterar a ordem de frases inteiras; para a maioria dos projectos, contudo, a segmentação de frases é uma escolha a privilegiar, uma vez que proporciona melhores correspondências com as traduções anteriores. Se a segmentação de frases foi seleccionada, pode configurar as regras seleccionando <menuchoice> <guimenu>Opções</guimenu> <guimenuitem>Segmentação...</guimenuitem> </menuchoice>do menu principal.</para>

    <para>Já existem regras de segmentação fiáveis para muitos idiomas, pelo que é provável que não tenha de se envolver na escrita das suas próprias regras de segmentação. Por outro lado, esta funcionalidade pode ser muito útil em casos especiais, onde pode aumentar a sua produtividade ajustando as regras de segmentação ao texto a traduzir.</para>

    <para><emphasis role="bold">Aviso</emphasis>: porque o texto será segmentado de forma diferente após as opções de filtro terem sido alteradas, poderá ter de começar a traduzir a partir do zero. Ao mesmo tempo, os segmentos válidos anteriores na memória de tradução do projecto transformar-se-ão em segmentos órfãos. Se alterar as opções de segmentação quando um projecto está aberto, deve recarregar o projecto para que as alterações produzam efeito.</para>

    <para>O <application>OmegaT</application> utiliza a seguinte sequência de passos:</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Segmentação a nível estrutural</term>

        <listitem>
          <para>O <application>OmegaT</application> primeiros parses do texto para segmentação a nível de estrutura. Durante este processo, é apenas a estrutura do ficheiro-fonte que é utilizada para produzir segmentos.</para>

          <para>Por exemplo, os ficheiros de texto podem ser segmentados em quebras de linha, linhas vazias, ou não ser segmentados de todo. Os ficheiros contendo formatação (documentos ODF, documentos HTML, etc.) são segmentados nas etiquetas de nível de bloco (parágrafo). Os atributos de objectos traduzíveis em XHTML ou ficheiros HTML podem ser extraídos como segmentos separados.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Segmentação a nível de frase</term>

        <listitem>
          <para>Após segmentar o ficheiro de origem em unidades estruturais, o <application>OmegaT</application> segmenta estes blocos em frases.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <section id="segmentation.rules">
      <title>Regras de segmentação</title>

      <para>O processo de segmentação pode ser representado da seguinte forma: o cursor move-se ao longo do texto, um carácter de cada vez. Em cada uma das regras de posição do cursor, que consistem num padrão <emphasis role="bold">Antes de</emphasis> e <emphasis role="bold">Depois de </emphasis>, são aplicadas na sua ordem dada para ver se algum dos padrões<emphasis role="bold"> Antes de</emphasis> é válido para o texto à esquerda e o padrão correspondente <emphasis role="bold">Depois de</emphasis> para o texto à direita do cursor. Se a regra corresponder, ou o cursor avança sem inserir uma quebra de segmento (para uma regra de excepção), ou é criada uma nova quebra de segmento na posição actual do cursor (para a regra de quebra).</para>

      <para>Os dois tipos de regras comportam-se da seguinte forma:</para>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Regra de quebra</term>

          <listitem>
            <para>Separa o texto-fonte em segmentos. Por exemplo, &quot;<emphasis>Fez sentido? Não tinha a certeza</emphasis>.&quot; deve ser dividido em dois segmentos. Para que isto aconteça, deveria haver uma regra de quebra para &quot;?&quot;, quando seguida por espaços e uma palavra em maiúsculas. Para definir uma regra como regra de quebra, marque a caixa Quebra/Excepção.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Regra de excepção</term>

          <listitem>
            <para>especifica que partes do texto NÃO devem ser separadas. Apesar do ponto, <emphasis>&quot;Sra. Dalloway&quot;</emphasis> não deve ser dividido em dois segmentos, pelo que deve ser estabelecida uma regra de excepção para Sra. (e para Sr., para Dr., para Prof., etc.), seguida de um ponto. Para definir uma regra como regra de excepção, deixar a caixa Quebra/Excepção desmarcada.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>

      <para>As regras de interrupção predefinidas devem ser suficientes para a maioria dos idiomas europeus e para o japonês. Tendo em conta a flexibilidade, pode considerar definir mais regras de excepção para o seu idioma-fonte, a fim de fornecer segmentos mais significativos e coerentes.</para>
    </section>

    <section id="rules.priority">
      <title>Prioridade da regra</title>

      <para>Todos os conjuntos de regras de segmentação para um padrão linguístico correspondente estão activos e são aplicados na ordem de prioridade dada, pelo que as regras para um idioma específico devem ser superiores às regras por defeito. Por exemplo, as regras para o francês canadiano (FR-CA) devem ser estabelecidas mais altas do que as regras para o francês (FR.*), e mais altas do que as regras pré-definidas (.*). Assim, ao traduzir do francês canadiano, as regras para o francês canadiano - se existirem - serão aplicadas primeiro, seguidas pelas regras para o francês e, por último, pelas regras pré-definidas.</para>
    </section>

    <section id="creating.new.rule">
      <title>Criar uma nova regra</title>

      <para>As grandes alterações às regras de segmentação devem ser geralmente evitadas, especialmente após a conclusão do primeiro projecto, mas pequenas alterações, tais como a adição de uma abreviatura reconhecida, podem ser vantajosas.</para>

      <para>A fim de editar ou expandir um conjunto de regras existentes, basta clicar sobre ele na tabela superior. As regras para esse conjunto aparecerão na metade inferior da janela.</para>

      <para>A fim de criar um conjunto vazio de regras para um novo padrão linguístico, clique em <emphasis role="bold">Adicionar </emphasis> na metade superior do diálogo. Uma linha em branco aparecerá na parte inferior da tabela superior (poderá ter de rolar para baixo para a ver). Alterar o nome do conjunto de regras e o padrão linguístico para o idioma em questão e o seu código. A sintaxe do padrão linguístico está em conformidade com a sintaxe da expressão regular. Se o seu conjunto de regras lidar com um par idioma-país, aconselhamo-lo a movê-lo para o topo usando o botão <emphasis role="bold">Mover acima</emphasis>.</para>

      <para>Adicionar os padrões <emphasis role="bold">Antes de</emphasis> e <emphasis role="bold">Depois de</emphasis>. Para verificar a sua sintaxe e a sua aplicabilidade, é aconselhável utilizar ferramentas que lhe permitam ver directamente o seu efeito. Ver <link linkend="appendix.regexp">Expressões regulares</link>. Um bom ponto de partida serão sempre as regras existentes.</para>
    </section>

    <section id="few.simple.examples">
      <title>Alguns exemplos simples</title>

      <informaltable>
        <tgroup cols="4">
          <colspec align="left" colnum="1"/>

          <colspec align="center" colnum="2"/>

          <colspec align="center" colnum="3"/>

          <colspec align="left" colnum="4"/>

          <thead>
            <row>
              <entry>Intenção</entry>

              <entry align="center">Antes de</entry>

              <entry align="center">Depois de</entry>

              <entry>Nota</entry>
            </row>
          </thead>

          <tbody>
            <row>
              <entry>Definir o início do segmento após um ponto (&quot;.&quot;) seguido de um espaço, tabulação ....</entry>

              <entry align="center">\.</entry>

              <entry align="center">\s</entry>

              <entry>&quot;\.&quot; representa o carácter do ponto. &quot;\s&quot; significa qualquer carácter de espaço branco (espaço, tabulação, nova página, etc.).)</entry>
            </row>

            <row>
              <entry>Não segmentar após Sr.</entry>

              <entry align="center">Sr\.</entry>

              <entry align="center">\s</entry>

              <entry>Esta é uma regra de excepção, pelo que a caixa de verificação da regra não deve estar marcada</entry>
            </row>

            <row>
              <entry>Definir um segmento após &quot;。&quot; (ponto final japonês)</entry>

              <entry align="center">。</entry>

              <entry align="center"/>

              <entry>Note que <literal>Antes de</literal> está vazio</entry>
            </row>

            <row>
              <entry>Não segmentar após S. Sr. e Srª.</entry>

              <entry align="center">Sr??s??\.</entry>

              <entry align="center">\s</entry>

              <entry>Regra de excepção - ver a utilização de ? em expressões regulares</entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </informaltable>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>Conclusão automática</title>

    <para>Clique em <guimenuitem>Glossário...</guimenuitem> para configurar a vista do Glossário de conclusão automática.</para>

    <para>Click on <guimenuitem>Auto-text...</guimenuitem> to configure
    Auto-text options and to add or remove entries.</para>

    <para>Click on <guimenuitem>Character Table...</guimenuitem> to set the
    Character table auto-completer options.</para>

    <para>Auto-completer is launched within the target segment via <emphasis role="bold">Ctrl+Space</emphasis> shortcut.</para>

    <para>If <emphasis role="bold">Show Relevant Suggestions
    Automatically</emphasis> option is checked, Auto-completer is launched
    automatically by typing the first letter of a translated glossary entry,
    or by typing &quot;&lt;&quot; in case of tags.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Verificador ortográfico</title>

    <para>OmegaT has a built-in spell checker based on the <link linkend="appendix.spellchecker">spelling checker</link> used in Apache OpenOffice, LibreOffice, Firefox and Thunderbird. Consequentemente, é capaz de utilizar a enorme variedade de dicionários ortográficos gratuitos disponíveis para estas aplicações.</para>
  </section>

  <section>
    <title>LanguageTool plug-in</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Tipo de serviço</term>

        <listitem>
          <para>Select the location of the language checker.</para>

          <para>Using a different language checker on your local machine than the one supplied with OmegaT gives you the option of personalising the verification rules.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Regras</term>

        <listitem>
          <para>Check or uncheck the rules depending on whether they are relevant to the type of text you are translating.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="dialogs.preferences.externalsearch">
    <title>Procura externa</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Activar comandos específicos do projecto</term>

        <listitem>
          <para>By default, OmegaT does not execute the commands specified in the project-specific settings (the <filename>finder.xml</filename> file in the <filename>omegat</filename> folder), because they may have a critical impact on the machine&quot;s security.</para>

          <para>Only activate this option if you know what you are doing, and only for projects from trusted sources.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Prioridade do menu contextual:</term>

        <listitem>
          <para>Enables you to change the order of the commands in the context menu (the right-click menu). Values around 100 display commands at the top, and values around 900 display them at the bottom.</para>

          <para>You will need to restart OmegaT for this change to take effect.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="dialogs.preferences.editor">
    <title>Editor</title>

    <variablelist>
      <varlistentry id="dialogs.preferences.editor.insertthesourcetext">
        <term>Insert the source text</term>

        <listitem>
          <para>You can have the source text inserted automatically into the
          editing field. This is useful for texts containing many trade marks
          or other proper nouns you which must be left unchanged.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Leave the segment empty</term>

        <listitem>
          <para>OmegaT leaves the editing field blank. This option allows you
          to enter the translation without the need to remove the source text,
          thus saving you two keystrokes (<emphasis role="bold">Ctrl+A
          </emphasis>and <emphasis role="bold">Del). </emphasis> Empty
          translations are now allowed. They are displayed as &lt;EMPTY&gt; in
          the Editor. To create one, right-click in a segment, and select
          &quot;<emphasis role="bold">Set empty translation</emphasis>&quot;. The entry
          <emphasis role="bold">Remove translation</emphasis> in the same pop
          up menu also allows to delete the existing translation of the
          current segment. You achieve the same by clearing the target segment
          and pressing <guibutton>Enter.</guibutton></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Insert the best fuzzy match</term>

        <listitem>
          <para>OmegaT inserts the translation of the string most similar to
          the current source, if it is above the similarity threshold that you
          have selected in this dialog. The prefix (per default empty) can be
          used to tag translations, done via fuzzy matches. If you add a
          prefix (for instance [fuzzy]), you can trace those translations
          later to see they are correct.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>The check boxes in the lower half of the dialog window serve the
    following purpose:</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Attempt to convert numbers when inserting a fuzzy match</term>

        <listitem>
          <para>If this option is checked, when a fuzzy match is inserted,
          either manually or automatically, OmegaT attempts to convert the
          numbers in the fuzzy matches according to the source contents. There
          are a number of restrictions:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>The source segment and the fuzzy matches must contain the
              same list of numbers</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>The numbers must be exactly the same between the source
              and the target matches.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Only integers and simple floats (using the period as a
              decimal character, e.g. 5.4, but not 5,4 or 54E-01) are
              considered.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <varlistentry id="dialogs.preferences.editor.allowtranslationtobeequaltosource">
        <term>Allow translation to be equal to source</term>

        <listitem>
          <para>Documents for translation may contain trade marks, names or
          other proper nouns that will be the same in translated documents.
          There are two strategies for segments that contain only such
          invariable text.</para>

          <para>You can decide not to translate such segments at all. OmegaT
          will then report these segments as not translated. This is the
          default. The alternative is to enter a translation that is identical
          to the source text. OmegaT is able to recognize that you have done
          this. To make this possible, select this option.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Export the segment to text files</term>

        <listitem>
          <para>The text export function exports data from within the current
          <application>OmegaT</application> project to plain text files. The
          data are exported when the segment is opened. The files appear in
          the /script subfolder in the OmegaT user files folder, and
          include:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>The content of the segment source text
              (<filename>source.txt</filename>).</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>The content of the segment target text
              (<filename>target.txt</filename>).</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>The text highlighted by the user, when
              <keycap>Ctrl+Shift+C</keycap> is pressed or <guimenuitem>Edit
              &gt; Export Selection</guimenuitem> is selected
              (<filename>selection.txt</filename>).</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para>The content of the files is overwritten either when a new
          segment is opened (source.txt and target.txt) or when a new
          selection is exported (selection.txt). The files are unformatted
          plain text files. The whole process can be steered and controlled
          via Tck/Tcl-based scripting. See <ulink url="http://www.omegat.org/en/howtos/text_export.html">Using the
          OmegaT text export function</ulink> for specifics, examples and
          suggestions.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Go To Next Untranslated Segment stops where there is at least
        one alternative translation</term>

        <listitem>
          <para>If we want to avoid any mis-translations in case of segments
          with several possible target contents, checking this check box will
          cause <emphasis role="bold">Go To Next Untranslated
          Segment</emphasis> to stop on the next such segment, irrespective of
          whether it has already been translated or not.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Allow tag editing</term>

        <listitem>
          <para>Uncheck this option to prevent any damage on the tags (i.e.,
          partial deletion) during editing. Removing an entire tag remains
          possible in that case, by using Ctrl+Backspace/Delete or by
          selecting it completely (Ctrl+Shift+Left/Right) then deleting it
          (Delete or Ctrl+X).</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Validate tags when leaving a segment</term>

        <listitem>
          <para>Check this option to be warned about differences between
          source and target segments tags each time you leave a
          segment.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist id="dialogs.preferences.editor.saveautopopulatedstatus">
      <varlistentry>
        <term>Save auto-populated status</term>

        <listitem>
          <para>Check this option to record in the
          <filename>project_save.tmx</filename> file the information that a
          segment has been auto-populated, so it can be displayed with a
          specific color in the Editor (if the &quot;Mark Auto-Populated Segments&quot;
          option, in the View menu, is checked).</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Initially load this many segments</term>

        <listitem>
          <para>By default the editor displays 2,000 of initial segments, and progressively loads more as you scroll up or down. If you have a powerful machine, and/or if you don&quot;t like how the scrollbar behaves during progressive loading, you can increase this number.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="dialogs.preferences.tagprocessing">
    <title>Processamento de etiquetas</title>

    <para>When translating software-related files, you can configure the Tag Validator options to also check programming (%...) variables or placeholders ({0}), if the file filter doesn&quot;t do it out of the box already. The PO filter already handles %.. and Java™ Resource Bundle filter already handles {#} tags, so you only need this for other file types.</para>

    <para>You can also define various options relating to tag validation and define custom tags.</para>

    <para>For example, if you enter <userinput>\d+</userinput> into the <guilabel>Regular expression for custom tags</guilabel> field, all numbers will be considered as tags, enabling you to check that numbers have not been changed by mistake during translation.</para>

    <para>Similarly, enter <userinput>&lt;.*?&gt;</userinput> to make sure that HTML tags (for example) entered into the source text are preserved without modification in the translation.</para>

    <para>Note: these two instructions can be combined by writing <userinput>(&lt;.*?&gt;)|(\d+)</userinput>.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Equipa</title>

    <para>Enter your name here and it will be attached to all segments
    translated by you.</para>

    <section>
      <title>Credenciais do repositório</title>

      <para>List of projects for which login details are stored in OmegaT. Remove a project from this list if you want OmegaT to ask you for a login and a password every time you access the project.</para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>Correspondências de MTs</title>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Ordenar correspondências aproximadas por:</term>

        <listitem>
          <para>By default, the closest matches displayed in the <guilabel>Fuzzy Matches</guilabel> pane are determined using stemming.</para>

          <para>To obtain more literal matches closer to 100%, select the <guilabel>Full text, including tags and numbers</guilabel> option.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Displaying tags in non-OmegaT TMXs</term>

        <listitem>
          <para>Decide how tags in foreign TMX files (i.e. not generated by
          OmegaT) are to be treated.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Comparar modelo de disposição</term>

        <listitem>
          <para>Change how fuzzy matches are displayed, through the use of
          pre-configured variables:</para>

          <table colsep="0" rowsep="0">
            <title>Match pane setup</title>

            <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1" title="Match pane setup">
              <colspec align="left"/>

              <colspec align="left"/>

              <tbody>
                <row>
                  <entry><literal>${id}</literal></entry>

                  <entry>Number of the match from 1 to 5</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry><literal>${sourceText}</literal></entry>

                  <entry>Source text of the match</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry><literal>${targetText}</literal></entry>

                  <entry>Target text of the match</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry><literal>${diff}</literal></entry>

                  <entry>String showing the differences between the source and
                  the match.<emphasis> Hint:</emphasis> use this if the text
                  you are translating has been updated.</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry><literal>${diffReversed}</literal></entry>

                  <entry>Same as ${diff}, but with the differences (what is to
                  be inserted and deleted) inverted.</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry><literal>${score}</literal></entry>

                  <entry>Percentage calculated with <guilabel>Stemming, no
                  tags and no numbers</guilabel> option.</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry><literal>${noStemScore}</literal></entry>

                  <entry>Percentage calculated with <guilabel>No tags and no
                  numbers</guilabel> option.</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry><literal>${adjustedScore}</literal></entry>

                  <entry>Percentage calculated with <guilabel>Full text,
                  including tags and numbers</guilabel> option.</entry>
                </row>

                <row>
                  <entry><literal>${fuzzyFlag}</literal></entry>

                  <entry>Indicate that this match is fuzzy (currently only for
                  translations from PO files with the #fuzzy mark)</entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section>
    <title>Ver</title>

    <para>Contains options for displaying texts and modification information
    in different ways.</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Include the first non-unique segment when marking non-unique
        segments</term>

        <listitem>
          <para>Check this option to display all non-unique segments (repetitions) in grey. When the option is unchecked, all non-unique segments are shown in grey except the first occurrence.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="dialogs.preferences.savingandoutput">
    <title>Gravação e saída</title>

    <para>Allows the user select the interval - in minutes and seconds -
    between consecutive automatic saves of the project.</para>

    <para>Change the default interval (3 minutes) depending on the characteristics of the project:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>short intervals (minimum: 10 seconds) for synchronised projects on an internal server.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>long intervals for team projects hosted on external servers.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Comando externo de pós-processamento</term>

        <listitem>
          <para>Specify commands that are executed after the <guimenuitem>Create Translated Documents</guimenuitem> command.</para>

          <para>An example of the use of this feature would be to send translated documents automatically to the client&quot;s FTP server.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>Also allow per-project external commands</term>

        <listitem>
          <para>By default, OmegaT does not execute the commands specified in the project-specific settings (the <filename>omegat.project</filename> file), because they may have a critical impact on the machine&quot;s security.</para>

          <para>Only activate this option if you know what you are doing, and only for projects from trusted sources.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section>
    <title>Sessão com proxy</title>

    <para>If OmegaT needs to use an authenticated proxy server to access the Internet, enter the details provided by the proxy administrator here.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Secure store</title>

    <para>Here you can redefine the master password used to protect login details and access keys for machine translation services. Take care to make a note of all these details before creating a new password, because they will all be deleted and will need to be re-entered.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Extensões</title>

    <para>Gives access to the list of plugins available. Plugins are installed in the <filename>/plugins</filename>
      folder under the OmegaT installation folder or the platform-specific OmegaT user preferences folder.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Actualizações</title>

    <para>Enables automatic notification of <application>OmegaT</application> updates.</para>
  </section>
</section>