<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../../../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<section id="howto.preventdataloss">
  <title>Prevenir a perda de dados</title>

  <para>OmegaT is a robust application. However,
  you should take precautions against data loss when using
  OmegaT, just as with any other application. When
  you translate your files, OmegaT stores all your
  progress in the translation memory <filename>project_save.tmx</filename> that
  resides in the project's <filename class="directory">omegat</filename> subfolder.</para>

  <para>O OmegaT também faz o backup da memória de tradução para project_save.tmx.YEARMMDDHHNN.bak na mesma sub-pasta cada vez que um projecto é aberto ou recarregado. ANO é o ano de 4 dígitos, MM é o mês, DD o dia do mês, e HH e NN são as horas e minutos em que a memória de tradução anterior foi guardada.</para>

  <para>Se acredita ter perdido dados de tradução, pode usar o seguinte procedimento para repor o projecto no seu estado mais recente, geralmente não mais velho do que aproximadamente 10 minutos:</para>

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>feche o projecto</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>renomeie o actual ficheiro <filename>project_save.tmx</filename> (e.g. para <filename>project_save.tmx.temporary</filename>)</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>seleccione a memória de tradução de reserva que é a mais susceptível de conter os dados que procura</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>rename it <filename>project_save.tmx</filename></para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>abra o projecto</para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <para>Para evitar a perda de dados importantes:</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Make regular copies of the file <filename>/omegat/project_save.tmx</filename> to backup
      media, such as CD or DVD.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Until you are familiar with OmegaT,
      create translated files at regular intervals and check that the
      translated file contains the latest version of your translation.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Take particular care when making changes to the files in
      <filename class="directory">source</filename> while in the middle of a project. If the
      source file is modified after you have begun translating,
      OmegaT may be unable to find a segment that
      you have already translated.</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Utilize estes textos de ajuda para começar. Should you run into problems, post a message in the <ulink url="https://omegat.org/support">OmegaT user group</ulink>. Não hesite em publicar no idioma com o qual se sente mais familiarizado.</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>
</section>