<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../../../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="chapter.instant.start.guide">
  <title>Aprenda a usar o OmegaT em 5 minutos!</title>

  <section id="create.and.open.new.project">
    <title>Configurar um novo projecto<indexterm class="singular">
        <primary>Projecto</primary> <secondary>Criar novo/Abrir</secondary>
      </indexterm></title>

    <para><remark>Nota:</remark> num Mac Apple, usar a tecla <keycap>Command</keycap> em vez da tecla <keycap>Control</keycap>.</para>

      <indexterm class="singular">
        <primary>Menu Projecto</primary> <secondary>Novo...</secondary>
      </indexterm>

    <para>Para começar a utilizar o OmegaT, crie primeiro um projecto que gravará todos os seus ficheiros, tais como o seu ficheiro-fonte, memórias de tradução, glossários e, eventualmente, o seu ficheiro traduzido. No menu <guimenu>Projecto</guimenu>, seleccione <menuchoice><guimenuitem>Novo...</guimenuitem></menuchoice> e escreva um nome para o seu projecto. Lembre-se onde está a criar o projecto, porque terá de regressar ao mesmo mais tarde.</para>

    <para>Após dar um nome ao seu projecto, será aberto o diálogo <guilabel>Criar novo projecto</guilabel>. Ao cimo desse diálogo, seleccione o idioma do seu ficheiro-fonte, o idioma que o seu ficheiro traduzido terá e clique em <guibutton>Aceitar</guibutton> para continuar.</para>

    <para>If you are interested in other settings of this dialog,
    you can return to it any time by pressing <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>E</keycap></keycombo>.</para>

    <para>A seguir, abre-se o diálogo <guilabel>Ficheiros do projecto</guilabel>. Clique em <guibutton>Copiar ficheiros para a pasta-fonte...</guibutton> para seleccionar os seus ficheiros-fonte. OmegaT will then copy the selected files to the <filename class="directory">source</filename> subfolder of your newly created project. Após os ficheiros-fonte terem sido carregados no <guilabel>Editor</guilabel>, pode fechar o diálogo <guilabel> Ficheiros do projecto</guilabel>.</para>
  </section>

  <section id="translate.the.segments.one.by.one">
    <title>Traduza o ficheiro</title>

    <para>O OmegaT mostra um segmento de cada vez para que possa traduzir. After you have translated each segment, press <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>U</keycap></keycombo> to move to the next untranslated segment (or <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Shift</keycap><keycap>U</keycap></keycombo> to move to the next translated segment). Whenever you want to see what your translation will look like in its final format, press <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>D</keycap></keycombo> to generate the translated documents, which will be created in the <filename class="directory">target</filename> subfolder of your project folder. During translation, use the <guimenu>Edit</guimenu> and <guimenu>Go To</guimenu> menus to perform various useful functions.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Valide as suas etiquetas</title>

    <para>Se os seus ficheiros-fonte são ficheiros formatados, por exemplo Microsoft Word, LibreOffice Writer ou HTML, o OmegaT converterá a formatação em etiquetas que rodeiam o texto que traduz. Muitas vezes os documentos também terão etiquetas que nada têm a ver com formatação, mas que também são importantes nos ficheiros de origem (e nos ficheiros traduzidos). Uma frase-fonte pode parecer-se com:<mediaobject>
      <imageobject role="html">
        <imagedata align="justify" fileref="images/InstantGuide_1.png"/>
      </imageobject>
      <imageobject role="fo">
        <imagedata align="justify" fileref="images/InstantGuide_1.png" width="40%"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
    </para>

    <para>O OmegaT, contudo, mostrará esta frase da seguinte forma:<mediaobject>
      <imageobject role="html">
        <imagedata align="justify" fileref="images/InstantGuide_2.png"/>
      </imageobject>
      <imageobject role="fo">
        <imagedata align="justify" fileref="images/InstantGuide_2.png" width="45%"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
    </para>
    
    <para>As etiquetas no OmegaT são cinzentas, pelo que são fáceis de reconhecer. Estão protegidas, de modo que não pode modificar o seu conteúdo, mas pode apagá-las, inseri-las à mão ou movê-las na frase-alvo. Contudo, se cometer erros ao digitar as etiquetas de formatação, os seus ficheiros traduzidos podem não conseguir abrir. Therefore, press <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Shift</keycap><keycap>V</keycap></keycombo> before you generate your translated files, to validate that your tags are correct.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Gere o ficheiro traduzido</title>

    <para>Once you have made certain that there are no tag errors in your
    translation, press <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>D</keycap></keycombo> to generate the target files,
    which will be created in the <filename class="directory">target</filename> subfolder of
    your project folder.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Mais algumas coisas para recordar</title>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Se um ficheiro não for carregado no painel <guilabel>Editor</guilabel>, então pode ser que esteja num formato que não funciona no OmegaT. Ver <menuchoice><guimenuitem>Opções</guimenuitem><guimenuitem>Preferências...</guimenuitem><guimenuitem>Filtros de ficheiro</guimenuitem></menuchoice> para uma lista de formatos de ficheiro que o OmegaT pode tratar.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Pode criar um novo projecto para cada novo trabalho, e pode adicionar novos ficheiros-fonte a um projecto em qualquer altura.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>To remind yourself of the project's initial settings, open the
        project properties dialog by pressing <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>E</keycap></keycombo>. To see a
        list of files in the project, open the <guilabel>Project Files</guilabel> dialog by
        pressing <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap></keycombo>.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>No final da sua tradução, o OmegaT exporta três memórias de tradução chamadas <filename>level1</filename>, <filename>level2</filename> e <filename>omegat</filename> para a pasta do seu projecto. As memórias <filename> level1</filename> e <filename>level2</filename> podem ser partilhadas com utilizadores de outros programas de tradução. A memória denominada <filename>omegat</filename> pode ser utilizada pelo próprio OmegaT, em projectos futuros que criar. If you place such translation memory files in the <filename class="directory">tm</filename> subfolder of a project, OmegaT will automatically search them for similar segments, called &quot;fuzzy matches&quot;.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>You can add a new term to the glossary by pressing
        <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>Shift</keycap><keycap>G</keycap></keycombo>, or copy existing glossaries to
        the <filename class="directory">glossary</filename> subfolder of your project folder,
        and OmegaT will automatically look up words in them.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>It is often useful to search for words and phrases in the source
        text and in your translation, so press <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>F</keycap></keycombo> for the
        <guilabel>Text Search</guilabel> dialog at any time.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Para uma introdução mais abrangente ver <ulink url="https://omegat.org/files/OmegaT_for_Beginners.pdf">OmegaT para principiantes</ulink> no sítio web do OmegaT. Se precisar de assistência com qualquer aspecto do OmegaT, sinta-se à vontade para se juntar ao grupo de utilizadores do <ulink url="https://omegat.org/support">OmegaT.</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>
</chapter>