<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../../../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="project.folder">
  <title>Project folder</title>

  <para>Um projecto OmegaT é uma pasta contendo ficheiros e sub-pastas.</para>

  <section id="projectfolder.source">
    <title>source</title>

    <para>A sub-pasta de origem contém ficheiros a traduzir Pode acrescentar-lhe os ficheiros mais tarde. Note que a estrutura da sub-pasta de fontes pode assumir a forma que desejar. Se os ficheiros a traduzir forem partes de uma estrutura em árvore (como num sítio web), basta especificar a sub-pasta de nível superior e o OmegaT manterá todo o conteúdo, mantendo intacta a estrutura em árvore.</para>
  </section>

  <section id="projectfolder.target">
    <title>target</title>

    <para>Esta sub-pasta está inicialmente vazia. Para lhe adicionar conteúdo, seleccionar <menuchoice> <shortcut> <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>D</keycap> </keycombo> </shortcut> <guimenu>Projecto</guimenu> <guimenuitem>Criar documentos traduzidos</guimenuitem> </menuchoice>. Os ficheiros dentro da pasta <filename class="directory">source</filename>, traduzidos ou não, são então gerados aqui, com a mesma hierarquia que está presente na sub-pasta source. The contents of the target subfolder will reflect the current state of the translation, as present in the project translation memory, saved in the current <filename>/omegat/project_save.tmx</filename>. Os segmentos não traduzidos permanecerão no idioma-fonte.</para>
  </section>

  <section id="projectfolder.tm">
    <title>tm</title>

    <para>The <filename class="directory">tm</filename> folder can contain any number of ancillary translation memories - i.e. tmx files. Tais ficheiros podem ser criados em qualquer uma das três variedades indicadas acima. Note-se que outras ferramentas CAT podem exportar (e importar também) ficheiros tmx, geralmente nas três formas. O melhor, naturalmente, é utilizar ficheiros TMX específicos do OmegaT (ver acima), de modo a que a formatação em linha dentro do segmento seja mantida.</para>

    <para>The contents of translation memories in the <filename class="directory">tm</filename> subfolder serve to generate suggestions for the text(s) to be translated. Qualquer texto, já traduzido e armazenado nesses ficheiros, aparecerá entre as correspondências aproximadas, se for suficientemente semelhante ao texto actualmente a ser traduzido.</para>

    <para>Se o segmento-fonte numa das TMs auxiliares for idêntico ao texto a ser traduzido, o OmegaT actua como definido na janela de diálogo <menuchoice> <guimenu>Opções</guimenu> <guimenuitem>Comportamento de edição...</guimenuitem> </menuchoice>. For instance (if the default is accepted), the translation from the ancillary TM is accepted and prefixed with <emphasis>[fuzzy]</emphasis>, so that the translator can review the translations at a later stage and check whether the segments tagged this way, have been translated correctly.</para>

    <para>Pode acontecer, que as memórias de tradução, disponíveis na sub-pasta <filename class="directory">tm</filename>, contenham segmentos com texto de origem idêntico, mas com alvos diferentes. Os ficheiros TMX são lidos ordenados pelos seus nomes e segmentos dentro de um determinado ficheiro TMX, linha a linha. O último segmento com o texto de origem idêntico prevalecerá assim (nota: claro que faz mais sentido evitar que isto aconteça em primeiro lugar).</para>

    <para>Note that the TMX files in the <filename class="directory">tm</filename> folder can be compressed with
    gzip.</para>

    <section id="projectfolder.tmauto">
      <title>tm/auto</title>

      <para>If it is clear from the very start, that translations in a given
      TM (or TMs) are all correct, one can put them into the <filename class="directory">tm/auto</filename> folder and avoid confirming a lot
      of <emphasis>[fuzzy]</emphasis> cases.</para>

      <para><orderedlist>
          <listitem>
            <para>Put the TMX in <filename class="directory">tm/auto</filename>.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Abra o projecto. As alterações são mostradas.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Faça uma ligeira alteração em qualquer parte do projecto. Isto modifica <filename>project_save.tmx</filename> (adicionando Unidades de Tradução (TU) adequadas de &quot;auto&quot; TMX)</para>
          </listitem>
        </orderedlist></para>

      <para>Note: if TMX is removed from <filename class="directory">tm/auto</filename> before step 3, no extra
      Translation Unit is added.</para>
    </section>

    <section id="projectfolder.tmenforce">
      <title>tm/enforce</title>

      <para>If you have no doubt that a TMX is more accurate than the
      <filename>project_save.tmx</filename> of OmegaT, put this TMX in
      <filename class="directory">tm/enforce</filename> to overwrite existing default translations
      unconditionally.</para>

      <para><orderedlist>
          <listitem>
            <para>Put the TMX in <filename class="directory">tm/enforce</filename>.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Abra o projecto. As alterações são mostradas.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Faça uma ligeira alteração em qualquer parte do projecto. Isto modifica <filename>project_save.tmx</filename>.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Tome decisões sobre a imunidade dos segmentos forçados:<itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>If they <emphasis>don't need</emphasis> to stay immune
                  from further changes, then remove the TMX from
                  <filename class="directory">tm/enforce</filename>.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>If they <emphasis>need</emphasis> to stay immune from
                  further changes, then keep the TMX in <filename class="directory">tm/enforce</filename>.</para>
                </listitem>
              </itemizedlist></para>
          </listitem>
        </orderedlist></para>

      <para>Note: if TMX is removed from <filename class="directory">tm/enforce</filename> before step 3,
      enforcements aren't kept at all.</para>
    </section>

    <section id="projectfolder.tmmt">
      <title>tm/mt</title>

      <para>No painel do editor, quando uma correspondência é inserida a partir de uma TMX contida numa pasta chamada <filename class="directory">mt</filename>, o fundo do segmento activo é alterado para vermelho. O fundo é restaurado ao normal quando sai do segmento.</para>
    </section>

    <section id="projectfolder.tmpenalty">
      <title>tm/penalty-xxx</title>

      <para>Por vezes, é útil distinguir entre memórias de tradução de alta qualidade e aquelas que, devido ao assunto, cliente, estado de revisão, etc., são menos fiáveis. Para memórias de tradução em pastas com um nome <filename class="directory">penalty-xxx</filename> (com xxx entre 0 e 100), as correspondências serão degradadas de acordo com o nome da pasta: uma correspondência a 100% em qualquer uma das TMs, residente numa pasta chamada <filename class="directory">penalty-30</filename>, por exemplo, será reduzida para uma correspondência a 70%. A penalização aplica-se às três percentagens de correspondência: as correspondências 75, 80, 90 serão, neste caso, reduzidas para 45, 50, 60.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="projectfolder.dictionary">
    <title>dictionary</title>

    <para>Inicialmente vazia, esta pasta conterá dicionários que adicionou ao projecto. Ver <link linkend="appendix.dictionaries">Dicionários</link> para mais informações sobre este assunto.</para>
  </section>

  <section id="projectfolder.glossary">
    <title>glossary</title>

    <para>Esta pasta está inicialmente vazia. Conterá glossários a utilizar no projecto. Ver <link linkend="appendix.glossaries">Glossaries</link> para mais informações sobre este assunto.</para>
  </section>

  <section id="projectfolder.omegat">
    <title>omegat</title>

    <para>The <filename class="directory">omegat</filename> subfolder contains at least one and possibly several other files. The most important file here is the <filename>project_save.tmx</filename>, that is the working translation memory for the project. As salvaguardas deste ficheiro (com extensão bak) são acrescentadas progressivamente a esta sub-pasta, primeiro no início da sessão de tradução, no seu final, e enquanto a tradução progride.</para>

    <para>Durante a tradução podem ser criados ficheiros adicionais nesta sub-pasta da seguinte forma</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>stats.txt</term>

        <listitem>
          <para>contém as estatísticas actuais do projecto actual. You can view it by selecting <menuchoice><guimenu>Tools</guimenu><guilabel>Statistics</guilabel></menuchoice></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>ignored_words.txt.</term>

        <term>learned_words.txt</term>

        <listitem>
          <para>são criados e utilizados pelo corrector ortográfico. If you already have collected words you wish the spell checker to ignore / accept, you just need to copy the corresponding two files into the <filename class="directory">omegat</filename> subfolder of your current project.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>project_stats_match.txt</term>

        <listitem>
          <para>contains the latest project match statistics, generated by
          <menuchoice><guimenu>Tools</guimenu><guilabel>Match Statistics</guilabel></menuchoice></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>segmentation.conf</term>

        <listitem>
          <para>se existir, contém regras de segmentação específicas do projecto.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>filters.xml</term>

        <listitem>
          <para>se existir, contém filtros de ficheiros específicos do projecto.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>uiLayout.xml</term>

        <listitem>
          <para>se existir, contém configurações GUI específicas do projecto.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section id="projectfolder.omegat.project">
    <title>omegat.project (ficheiro)</title>

    <para>Contém os parâmetros do projecto tal como definidos no diálogo <link linkend="dialogs.projectproperties">Propriedades do projecto</link>.</para>
  </section>

  <section id="projectfolder.repositories">
    <title>.repositories</title>

    <para>Num projecto em equipa, esta pasta contém uma cópia com versão da estrutura em árvore do projecto ligada directamente ao servidor remoto.</para>

    <para>Pode fazer alterações a ficheiros remotos (por exemplo, apagar um ficheiro) usando esta pasta e um cliente Git ou SVN.</para>

    <para>Em alguns sistemas operativos, esta pasta não é mostrada por pré-definição. Active a opção &quot;Mostrar ficheiros ocultos&quot; para a tornar visível.</para>
  </section>
</chapter>