<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../../../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<section id="windows.textsearch">
  <title>Procurar texto</title>

  <para>Open the Search window with <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>

      <keycap>F</keycap>
    </keycombo> and enter the word or phrase you wish to search for in the
  <guilabel>Search for</guilabel> box.</para>

  <para>Em alternativa, pode seleccionar uma palavra ou frase no painel do editor, no painel de aproximadas ou no painel do glossário e premir <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>F</keycap> </keycombo>. The word or phrase is entered in the <guilabel>Search for</guilabel> box automatically. Pode ter várias janelas de procura abertas ao mesmo tempo, mas feche-as quando já não forem necessárias para que não desorganizem o seu ambiente de trabalho.</para>

  <para>Click the dropdown arrow of the <guilabel>Search for</guilabel> box to
  access the last 10 searches.</para>

  <para>A janela de procura tem os seus próprios menus:</para>

  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Ficheiro &gt; Pesquisa para selecção (<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>F</keycap> </keycombo>): focar no campo de procura e seleccionar todo o seu conteúdo.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Ficheiro &gt; Fechar (<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>W</keycap> </keycombo>): fechar a janela de procura (tal como <keycap>Esc</keycap>)</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Editar &gt; Inserir fonte (<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Shift</keycap> <keycap>I</keycap> </keycombo>): inserir segmento-fonte actual.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Editar &gt; Substituir por fonte (<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Shift</keycap> <keycap>R</keycap> </keycombo>): substituir por segmento-fonte actual.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Editar &gt; Criar entrada de glossário (<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Shift</keycap> <keycap>G</keycap> </keycombo>): adicionar um novo item ao glossário.</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <section id="using.wild.cards">
    <title>Utilização de caracteres universais</title>

    <para>Tanto nas procuras exactas como nas procuras por palavras-chave, podem ser utilizados os caracteres universais &quot;*&quot; e &quot;?&quot;. Têm o significado familiar aos utilizadores de Word:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>&quot;*&quot; corresponde a zero ou mais caracteres, desde a posição actual numa dada palavra até ao seu fim. O termo de procura <literal>&quot;run*&quot;</literal> por exemplo, corresponderia a palavras <literal>&quot;run&quot;</literal>, <literal>&quot;runs&quot;</literal> e <literal>&quot;running&quot;</literal>.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>&quot;?&quot; corresponde a qualquer carácter único. Por exemplo, <literal>&quot;run?&quot;</literal> corresponderia à palavra <literal>&quot;runs&quot;</literal> e <literal>&quot;runn&quot;</literal> na palavra <literal>&quot;running&quot;</literal>.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>As correspondências serão mostradas em azul negrito. Note-se que &quot;*&quot; e &quot;?&quot; têm um significado especial em expressões regulares, pelo que a procura tal como aqui descrita, aplica-se apenas à procura exacta e por palavra-chave (ver abaixo).</para>
  </section>

  <section id="search.methoids">
    <title>Métodos e opções de procura</title>

    <para>Seleccionar o método usando os botões de opção. Estão disponíveis os seguintes métodos de procura:</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>procura exacta</term>

        <listitem>
          <para>Procure segmentos que contenham a cadeia exacta que especificou. Uma procura exacta procura por uma frase, ou seja, se forem introduzidas várias palavras, estas só são encontradas se ocorrerem exactamente nessa sequência. Procurar por <literal>abrir ficheiro</literal> encontrará assim todas as ocorrências da cadeia <emphasis><literal>abrir ficheiro</literal></emphasis>, mas não <emphasis><literal>ficheiro aberto</literal></emphasis> ou <emphasis><literal>abrir ficheiro de entrada</literal></emphasis>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>procura por palavra-chave</term>

        <listitem>
          <para>Procure segmentos contendo todas as palavras-chave por si especificadas, em qualquer ordem. Seleccione a procura por palavra-chave para procurar qualquer número de palavras individuais completas, em qualquer ordem. O OmegaT mostra uma lista de todos os segmentos contendo todas as palavras especificadas. As procuras por palavras-chave são semelhantes a uma procura &quot;com todas as palavras&quot; num motor de busca da Internet como o Google (equivalente ao E lógico). Usar a procura por palavra-chave com <emphasis><literal>open file</literal></emphasis> encontrará assim todas as ocorrências de <emphasis><literal>open file</literal>, </emphasis>assim como <emphasis><literal>file opened</literal>, <literal>open input file</literal>, <literal>file may not be safe to open</literal></emphasis>, etc.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term><emphasis role="bold">expressões regulares</emphasis></term>

        <listitem>
          <para>A cadeia de procura será tratada como uma expressão regular. A cadeia de procura - [a-zA-Z]+[öäüqwß] - no exemplo acima, por exemplo, procura palavras no segmento-alvo, contendo caracteres questionáveis do teclado alemão. <link linkend="appendix.regexp">Expressões regulares</link> são uma forma poderosa de procurar instâncias de uma cadeia.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Para além de um dos métodos acima referidos, pode seleccionar o seguinte:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><guilabel>case sensitive</guilabel>: the search will
        be performed for the exact string specified; i.e. capitalization is
        observed.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>Space matches nbsp</guilabel>: when this
        option is checked, a space character put in search entry can match
        either a normal space character or a non-breacking space (\u00A)
        character.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>in source</guilabel>: search in the source
        segments</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>in translations</guilabel>: search in the
        target segments</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>in notes</guilabel>: search in notes to
        segments</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>in comments</guilabel>: search in comments
        to segments</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>Translated or untranslated</guilabel>:
        search in both translated and untranslated segments.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>Translated</guilabel>: search only in
        translated segments.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>Untranslated</guilabel>: search only in
        untranslated segments.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>Display: all matching segments</guilabel>:
        if checked, all the segments are displayed one by one, even
        if they are present several times in the same document or in different
        documents.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>Display: file names</guilabel>: if
        checked, the name of the file where each segment is found is displayed
        above each result.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>Search in Project</guilabel>: check
        <guilabel>Memory</guilabel> to include the project memory
        (<filename>project_save.tmx</filename> file) in the search. Check <guilabel>TMs</guilabel>
        to include the translation memories located in the
        <filename class="directory">tm</filename> folder in the search. Check
        <guilabel>Glossaries</guilabel> to include the glossaries located in
        the <filename class="directory">glossary</filename> folder in the search.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><guilabel>Search in Files</guilabel>: search in a single file or a folder containing a set of files. Ao procurar em ficheiros (por oposição às memórias de tradução), o OmegaT restringe a procura a ficheiros em formatos de ficheiro-fonte. Consequently, although OmegaT is quite able to handle <filename>tmx</filename> files, it does not include them in the Search files search.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Se clicar no botão <guibutton>Opções avançadas</guibutton>, podem ser seleccionados critérios adicionais (autor ou alterador da tradução, data traduzida, excluindo segmentos órfãos, etc.). When <guilabel>Full/Half width char insensitive</guilabel> option is checked, searches for fullwidth forms (CJK characters) will match halfwidth forms and vice versa.</para>
  </section>

  <section id="search.result.display">
    <title>Exibição dos resultados da procura</title>

    <para>Ao premir o botão Procurar após inserir uma cadeia no campo de procura, são mostrados todos os segmentos do projecto que incluem a cadeia inserida. As OmegaT handles identical segments as one single entity, only the first unique segment is shown. Os segmentos são mostrados pela ordem em que surgem no projecto. Os segmentos traduzidos são mostrados com o texto original em cima e o texto traduzido em baixo, os segmentos não traduzidos são mostrados apenas como fonte.</para>

    <para>Double-clicking on a segment opens it in the Editor for modifications (one single click does it when <guilabel role="bold">Auto-sync with Editor</guilabel> option is checked). Pode então voltar à janela de procura para o próximo segmento encontrado, por exemplo para verificar e, se necessário, corrigir a terminologia.</para>

    <para>Na janela de procura, pode usar atalhos padrão (<keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>N</keycap> </keycombo>, <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>P</keycap> </keycombo>) para se deslocar de um segmento para outro.</para>

    <para>Pode ter várias janelas de procura abertas ao mesmo tempo. Pode ver rapidamente o seu conteúdo ao olhar para o seu título: conterá o termo de procura utilizado.</para>
  </section>

  <section id="search.filter">
    <title>Filtrar as entradas no editor de acordo com a procura</title>

    <para>Para uma navegação mais fácil no conjunto de resultados de procura, pode aplicar a procura ao editor. Press the <guibutton>Filter</guibutton> button on the bottom to limit the shown entries in the editor window to those that match the current search. Pode usar a navegação normal para ir, por exemplo, ao próximo segmento (não traduzido) que corresponda aos critérios de procura.</para>

    <para>N.B.:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Uma procura pode ser limitada a 1000 itens, por isso, se procurar numa frase comum, o editor então mostra apenas aquelas 1000 entradas correspondentes, e não todas as entradas que correspondem aos critérios de procura.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Um ficheiro pode não ter entradas correspondentes, pelo que se mostrará vazio.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Se uma procura remover duplicados, esses duplicados não estarão no editor.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>To remove a filter, press the <guibutton>Remove filter</guibutton> button, or reload a project.</para>
  </section>
</section>